У селектэла облачное хранилище помимо всего прочего доступно протоколу s3, поэтому будем использовать rclone. s3cmd тоже можно, но rclone привычнее.
Первое, что надо сделать, так это в rclone.conf вписать имя пользователя и ключ доступа к бакету.
Устанавливать зависимости этим же скриптом несколько неразумно, т.к. установка требуется один раз, а скрипт будет исполняться регулярно. Да, можно сделать проверку на предмет наличия в системе нужных пакетов, но...идемпотентность - это вотчина ansible. При необходимости реализуется в паре блоков с проверкой семейства ОС как например в плэйбуке install_deps.yml
Лог пишется в локальный файл. Записи добавляются. При необходимости ротацию можно настроить через logrotate. В лог записывается вывод команды rclone так будет проще разбираться.
В скрипте есть простейшая проверка-предохранитель, которая не позволяет удалять последние N (по умолчанию N равно days) файлов бэкапа, даже если они устарели. Сделано на случай если сломается заливка бэкапов в бакет. Без этой проверки (если заливка бэкапов не восстановлена), через N дней можно лишиться всех бэкапов.

Итак, использование скрипта:

```
clean.sh mask days path
```

mask - регулярка для файлов бэкапов

days - "возраст" в днях файлов бэкапов подлежащих удалению

path - путь к бэкапам в бакете

Например
```
./clean.sh *.tar.gz 3 backups/mif/dbs
```


Но возможен и другой вариант: смонтировать (например тем же самым rclone) папку из бакета к локальную фс и что то в духе find -mtime +3 